IT討論區(84) IT狗逆市好好揾? 實情:有job offer但比hr壓人工 低過之前果份2k

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
(77):
(78):
(79):
(80):
(81):
(82):
(83):

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium, NP Solution

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

有冇人有聽過ringus solution
見佢請fg security consultant

Fg consultant

好矛盾

IT Security Consultant / Trainee
頭先打少咗
講明fg 都請

想問師兄咩叫三寶
我新黎

咁就合理好多
Security 有前途

想問下點睇ASL
上網好多人唱
利申FG

AI、Big Data、Blockchain

lm

Inhouse做啲咩

OT=on9 按章工作就得

即係已經係緊inhouse 做緊
然後去搵工, vendor offer 低過而家份inhouse

In house啦
Vendor隨時做到隻狗咁
同事關係又未必有in house咁好

有冇諗過係vendor價低

我見你地就黎可以設立個教派咁

點解security有前途

搭單問dev點算有security sense
通常都係盡跟best practice就算

ztore?

諗起賭博默示錄
在人生的岔路上總是將判斷交由他人，隨波逐流的活著，這樣的傻瓜無藥可救！

IVE畢業生 開發大熱手機遊戲 下載逾10萬

邊位ching

我想問fg做poc定vendor定inhouse好
3個都有offer

in過 當年無收到我

你in嘅時候覺得間公司點呀

我都in過 當年都無收

正正常常 既office工in 個時 但佢寫話請fg唔知點解最後唔請

好似好難入咁

咁望落真係唔算好pay
不過今年個市咁 都唔知開咩價位
Security 又好似好少請fg

睇iso 27000 都唔知叫唔叫security consultant 好 iso 27000又煩 技術含量又唔高 呢d公司收既fee都唔知高唔高 唔高又係做死人 鳩做又做壞手勢 正正經經入big4好過

好彩當年佢無收我

想入呢行 但big4 唔請
可能唔做呢行

佢問我識咩security野 我講ddos佢地都好似 都唔係好明 覺得間野既工作似寫文

間野係好似寫report多

普通web/ mobile
最低限度唔會寫完一堆xss/ sql injection先
access control 又要寫得好, 好易係唔同parameter 比人入到
幾時一定要落csrf token
session management
data validation 做好d 唔係好易比人remote code execution

low level 果d buffer / stack overflow 唔講啦 自己google

你有無google過 big4收咩類型人 你有無去meet個target先

Ching 幾多年經 睇你講d野好勁喎

聽落間嘢咁伏

佢問我英文能力-_-

師兄咩u grad

幾年貨仔ja, 呢度大把高手啦是但鳩講平時成日搵到既野 ，認真講都唔知要打幾多字 深d但又好大獲既果堆 deserialization 上owasp自己睇
ios android 都仲有一大堆security 野 講唔曬

不過算啦 p仔都係人 好難咩都識得曬 交比security 班人幫你搵你既問題咪lo 兩邊都有飯食

而家big four好似stop哂所有application

9月報咗 所以一早已經知唔得

考張cert先 多20%機會 愈快考愈好 愈老big4就唔會比機會你

好似都係prefer cisa cissp big four 請security fg?

讓個inhouse offer比我ok?

師兄有考咩cert

基本你講果d都考左，pentest 果d都考左，cloud果d準備緊

有請 不過少啲head count

好勁喎師兄 你而家係做緊security工？ cissp唔係講緊要5年經？？

都係牛工一份姐 咩都要做下 唔洗嫁 你pass左exam先 人地都當你係嫁啦（最小big4係） 夠經先拎佢張紙返黎都係一樣

我想考呀 但有無咩攻略 洗唔洗比錢上course

呢d cert都要比錢上先pass到 都證明唔岩份呢行嫁啦 做曬佢果份官方野 真係個答案點解係呢個 唔係其餘果3個 就夠pass有突

big4 fg都要cisa cert?
其實你哋講緊it audit 定係 cyber security
後者好似得ey係分拆出嚟

初出嚟做都高人工，好過讀乞食科，得12-14k

現實生活用JWT 算啦
其實我唔明點解developer見工仲要問session 果d

太耐無用session /csrf
上次用都係django 果陣用過
但用django rest framework 又係變返用jwt

前排好多agent工而家又靜哂

csrf 同 jwt 我見有爭議話唔一樣 我自己都要google返先得

jwt係用黎做stateless
csrf係防人地inject d野落你個網到去trigger request
好似唔同

不過jwt都好有效去防csrf果個問題
不過好似係mobile用jwt多d,我見web 小d? 我都唔太熟呢d應用

因為seesion set得唔到 會有好多unauthorized action做到， session某程度就係通行證， 好多時 如果d application 只係認parameter 唔check埋session , 咁會出現好多問題

睇個web幾大型 因為session最大問題係clustering下要整一個central既session management 所以好難scala

好似係

睇下jwt 點樣store
詳情可以睇auth0

但係我懶 如果我唔係用auth0 我都會偷機9做算

介唔介意講多少少data validation嗰part? 因為小弟remote code execution得sql injection嘅concept

agent前排都有好多公廁工
ASL, pccw

點解呢d本身出名出手低既公司都要靠agent請人

因為個名臭曬

咁個candidate去到最後都會知道間公司係邊間架wor

agent最叻呃同嚇

agent近排發哂狂咁chur人轉工
咁嘅環境下我就佛糸

呢D當過冷河有咩所謂
都唔會做長嫁啦

呢啲要大大力屌

係咪唔同 time zone呀

有好工咪得
理得佢智障

我有個project 係助養手巴 唔知你有冇興趣做cofounder

有興趣

驚變非法集資

想轉工啊屌

因為助養手巴project既唯一目的係助養手巴 而唔係為投資者帶黎利潤

你有J 喎

係都助養咗小妹先啦

到底有咩原因令到牙手每次1001 都唔開po

姨姨好唔好意思爭食

有咩原因1001要開po
傳統呀？咁中意傳統你不如去鑽木取火
責任呀？定係愛呀？

惡撚到 Cyber bullying

哭𠹌咗

做幾年去做trading=fat fat

講事實又變cyber bully

結論：窮無所謂，唔識教真係唔好生仔

電腦用足15年 中五女生終獲贈免費新機卻不敢用：怕中毒

push

理論上公司會幫你手搞visa 當然你自己都有啲手續要搞
Immigration就唔一定有

但1001唔開Post嘅一定唔會請

岸已上 理撚得你

你係岸已久

改名未

改咩名

岩
同溝女一樣
唔care果一方贏
手巴唔care冇左個post吹水
其他巴想吹咪開po

搞錯左 原來係春日要改名

Po無左唔緊要 最緊要人無事
人無事 係煲底再聚就得

呢個post 個linux巴打真係好硬頸
「任何人」淨係用Window唔用linux就等於不思進取等於思想窮人

用多樣工具係好識多d野都係好，但諗野唔使咁極架嘛

進唔進取係睇佢識唔識用唔同方法解決問題，有冇動力向上爬，而唔係用Window就等於思想窮人不思進取

第一日識MrA
第一日上連登最好細心觀察 出少句聲先

我知佢係邊個 不過未同佢對話過咁解姐 都真係幾硬頸

唔係硬頸 而係膠 真定假唔知

我撐牙姨

john linux

jm9
我要由邊頁睇起

用耐左linux用mac時都會開個terminal黎用 mac個gui好難用唔識啲hotkey只可以下下問siri 雖然都係9唔搭8

用家問題

認真 唔通你唔識photoshop啲hotkey係photoshop問題咩 你自己唔睇manual怪邊個

我都想有得入去叫

有無Tcon的朋友

cap係落手做定管vendor？

我個部門sa都係落手做

小弟今年FG 唔係好知道個價 想問下p仔18k係咪正常價

20k

對於mac所有問題嘅解答都係用家問題

慣左所有電子產品都唔睇manual 亂咁㩒

出唔到vi係用家問題定vi問題

上年都可以叫19/20，今年個市麻麻，預咗冇咁高，但係我覺得低過18都係做爛市

未做過cap, 第一次係咪唔會去到4x咁高？
定係個個都咁高咁大，全部公價

政府比公價大約47k左右
不過要睇agent想食你幾多
所以第一次4xk係有可能

agent又推伏工
MOBILE APPLICATION DEVELOPER (FULL STACK)

又話乜柒上市公司又話乜鬼MNC
我屌
個股價潛水艇黎
市值得果4600萬

香港地sa都係高級揼曲p仔
點解仲有人做p仔

因為比起support仔 p仔會舒服好多

咁好高下
3年經驗？

吹到大公司MNC咁
加上做個product好冷門
仲唔夠伏?

8字頭妖股

睇部門要求

係 invoke vi 個個 program 嘅問題
明明我 editor set 咗 nano
點解 chromium 個 gn 死都要出 vi

3年經有4xk都算ok啦

有d師兄5，6年經都無呢個數

vim d藍色字睇撚到眼殘
但又懶得次次轉

真

咩藍色字

你個名 咁你係418?

因為除咗人工之外真係咩都無

無試過一開vim d字五顏六色咩

bash zsh default 嘅藍色同黑色底撞埋一齊會睇唔到d字

係要set terminal用色

有無建議?
係咪綠色字as400 style最順眼?

建議: vscode

邊有人用vim打code
用得vim通常都係改config/yaml啦

有
因為有時係某啲server快速改一兩句code 快過我係自己機vscode改完又commit又dist過去

屌,講左好撚多次
agent呃人是常識

眼皮閪冧跳，壓力有啲過大？

過啲錢比我 我幫你祈福吖 保平安喎

有冇得祈求牙手1001開PO

過啲錢比我 我幫你祈福吖 保牙手1001開po喎

係唔係驚聽日返唔到工

我Home office到七月

正正子

中風都有機會

認真一問 big4fg 都要 cisa cert?
三大cs 想知係ug既時候可以點裝備自己

似

屌

今日同bba嘅朋友吹水
佢哋話big4 it d role 9成9 bba 人做返

big4係做audit最穩陣

有冇人in過varmeego 係點架

國屍

唔後要過cicd 嘅咩
俾入production

做test既小改
有test env
做完test env之後咪過cicd
之後都仲要係off hour係prod試
咁有時會試到啲on9細位 因為兩個env始終有少少唔同 咁就改到得先 之後先一次過重新cicd

用vim 打code 有乜問題 成日喺headless server 用vim打code

国士無双

份份工都係架喇😌
大家都係賣時間姐

GitHub actions

1. Create PR個時既web hook -> 要build到先enable merge制
2. 㩒merge制->build and dist

呢排個巿好番d
收到個新offer

嚇我唔到既
幻覺黎既姐

telegram bot已經整完
想再整多個見工demo
有無好提議

有一個offer
仲有一間in 2nd round

最後一晚

5，6年冇呢個數係指 tcon 定私人工？
如果係指 t-con 好似少咗d喎

唔即刻答應

答應都無咩問題 反正仲可以no show

呢排搵緊工，好似好多公司都喺觀塘
好遠啊
要成個半鐘先去到

比你地會唔會考慮人工高但距離遠既工?

利申 住天水圍

唔會 觀塘比我返
一定番到抑鬱
放工多人到癲
周圍工廈

巴士成日塞車
屯馬線全線通車先會考慮下，除非公司容許遲到

lunch 多人到

一個鐘車以上，搵唔到工先考慮

還可以 唔駛一步登天 先搞左auto build after successful PR先 其他野慢慢加

諗住之前d unit test由佢
而家開始做返

我到有啲repo係要求
1. All unit test passed
2. All code covered
不過係某啲project先咁做 而且係試驗性 之後呀頭走左就無再推了

有冇ching 屋企人
以為自己個仔/女番it工好輕鬆
成日周圍同d親友吹開水話做電腦
人工高坐寫字樓唔洗辛苦

同佢講入行囉笨

有，我豆話我日日呢埋係屋企有錢收，叫我介紹佢做吓

仆街啦
大佬走，連個二佬都遞左信走

佢地成日覺得唔係體力勞動就好輕鬆
成日都有得坐唔洗搬搬抬抬=唔辛苦

上位了

搏一鋪

一係上位
一係新老細清算前朝遺臣
揾後路中

咩firm ?
轉老細

自老細講想頂大佬個位

我依邊都係 然後我頂但人工未有review

收番原價是常識吧

趁機enforce git同peer review

核心 function 應該 100 code covered
其他就睇情況

個時係我幫手推既
搞test case用double時間 仲要講緊係全新project
啲現有野功能couple得咁緊要 啲test case分分鐘寫十世都未寫完

其實係
寫test case寫到嘔

求其拎隻Boardgame整做Bot

唔會
當初住港島 份工返科學園
果排生活除左做野就係訓教

高 200%+ 絕對會考慮

如果整隻有圖又有得online玩既狼人會幾過癮
好似未見過telegram bot有得multi play
除左做文字主持果種

我屋企人以為我做it工就肯定識解決電腦上各種問題同砌機

乜offer?

Avalon Dixit 都有 Bot

認真問
如果整到依d野你覺得叫到幾錢人工?
先唔講code quality

唔係咁易架
上邊令願請人返黎都未必升自己人上去

0

No one gives a shit

Actually Telegram not no one gives a shit in HK

Telegram Bot*

bot係front end黎姐，後面server其他野寫架嘛
再諗過有咩整…

你想入 Finance 就Python寫啲 Scarper + massage la 之後咪將啲整理完嘅 Info 用 Bot 傳出去

手囝英人口音

上流口音

太能型 HFT 之餘仲 HFSpeaking

咩黎架

開名啦

係
好基本

開名啦屌佢老母
另外見咩位先同埋？

深入性面試交談

it audit好似audit咁日日OT到傻

It audit做咩架望住其他it狗換水換光管

3個禮拜前in完，第二日就出offer

in你果陣問咩

笑左

audit唔係車廠牌子來咩

IT唔係牌子來咩

it賣衫
audit賣車
it audit有crossover?

IT 狗既幽默真係好恐怖

呢條友弱弱哋智 梳

有無人做過Matrix Research Limited Programmer網上好少資料

要寫得好 test case
首先啲野要 abstract 左先
有啲 couple 得咁緊根本寫唔到

睇嚟要開始準備翻牆
順帶一提
其實連登仔買嗰啲 nordvpn surfshark 嗰啲
一有牆
全部都係冇撚用

唯一有用嘅係 v2ray 高級版 / trojan
全部玩 tls 偽裝先得

btw 其實 gfw 有冇可能分辨到普通 tls 同埋 https 數據
我驚遲啲 trojan / v2ray 都 gg

In咩role同幾多round

OpenVPN 得?

即 block
所有傳統 vpn protocol 都係廢
因為有明顯特徵

班內地人為咗翻牆出盡奶力
先慢慢有 ss 嗰啲
然後 ss 都死埋
先有 trojan / v2ray

同埋 香城教育電視個 outline
雖然係 by google
不過都係廢
因為佢都係 based on ss
上年九月開始
支那玩唔理流量係乜
見你大port數同埋大流量flow落同一個ip都block

所以啲人出咗 v2ray / trojan
trojan 係 扮真 tls (https) 咁 fake 牆
v2ray 就係比較進階嘅 platform 嚟
有好多唔同protocol任你砌任你玩
其中一樣係同 trojan 差唔多

Startup黎

有冇巴打熟mongodb,我做緊一個野係user apply完會assign一張有id既卡俾佢，係兩張table黎，我想問下條query應該點寫，card table主要有card id 同 assign to呢個field，想問下user click submit 之後我想係card id 到搵隨機一個assign to 係null既 card assign俾佢，應該點寫我只係諗到"assignTo": null 就唔知點做了，麻煩各位前輩

有冇師兄知QA而家市價幾多?想攞下經驗先遲下想向BA方面發展.CS畢業

aggregate幫到你
$match -> $sample揀張random card
assign佢個id落user

aggregate 可以寫到超複雜，完全恰新手

咪又係逐個stage寫
下下一兩行搞掂嘅淨係要find得啦

明明relational既野
點解要用nosql
又係為型為溝女

岩岩睇左＄sample,學到野，唔該bro試下用$sample: ｛size:1｝先

公司焗用mongodb冇計

有冇人知做RPA pj前途如何?幫唔幫到搵工

我入一次去已經知唔想做
已有offer，只係想in多d拎多幾間

IBM都唔算大公司？

為名: IBM>pccw

用得mongo應該都好free下
點解唔用sqlite呢

用得sqlite應該都好hea下
點解唔用txt呢

usage係咩先
冇話唔得
as a mean of storage, support random read
HDF5 ,sqlite 果D好夠做
replicate又容易

最鐘意玩呢D design
不過而家玩完一次份工就冇挑戰性了

跳

搵緊
個市係差左少少

好多時用nosql都係貪佢容易做scale同有built in high availability
不過唔係好熟sql嗰邊生態如何

Mysql最近先有hash join 垃圾

近排揾工,agent:
asl,pccw,hgc你想食邊舊屎

仲有工返的我揀唔食

可以點答?

nosql design嗰下煩好多
consistency又係難handle

其實D番友係咪有病
明知D人放假/放病假
仲wtapps問公事

似係係科學園 似少伏 所以上嚟問下

去左旅行都照wtapps

下次番新工
真係準備另一電話卡/電話
屌, 一打開wtapps
成十9幾個group, 仲要同一間公司
細職員一個, 部門一個, team一個,project一個
好難想像到老細級果張wtapp list...

flexible啲代表有多啲嘢要自己決定咁解啫

買部老人機返工

笑死 個 Agent 腥 JD 嚟
我問佢幾錢Budget
佢話Flexible
我開佢50即刻已讀不回

agent乜工都比唔到我睇就又要攞cv又問人工褔利
我答佢not your business

大過32767, memory overflow 左

垃圾
用uint16_t啦 去到65535

因為白紙好多ba唔請fg

人工用int 都幾冇出息

唔通用complex
月入1,000,000i

用開array of int, base 2^30 去represent 一個數

試下用32個entangled qubit去represent

發覺D舊人寫曲.好鍾意拆到散哂
要捐200層樓窿先搵到底果浸
跟著見佢加一個新出生日期field落曲度都要搞十幾分鐘
同埋改佢地D曲好難
佢地可以UI同後面唔知點樣綁死哂,
del front/backend D曲會爆error

咁樣做有咩好處...
佢仲扯哂旗話backend就係要咁

工程師應該放心大膽地創造技術負債

銀行（大行）contract寫jsp，屌唔屌好人工ok。本身寫開spring boot

Ok即係點 你而家咩價位 佢比咩價位
邊間
Contract幾長
有冇其他福利 (應該無

3年經驗，36k x 13, 10AL, 普通medical睇下醫生咁

1年contract

我一observe個salary又唔同左
點上會買樓

@牙羊你講兩句

試下將你個人工同誠哥頭馬既人工entangle

寫c#就無咁既offer

Sad but true.
叫45k都比人話budget去唔到

好正嫁，以前睇書多，IDE廢，手曲多D design pattern，難明D份工又穩D

反而我搞到佢破產喎

cv.text.replace('c#','java')

Tcon多唔多人一做做10幾廿年？

點先搵到大行做？
一定係經agent?

好多agent 而家無工 叫我send cv send相比佢-_-佢係昆我私人資料？

原來fg去到25k 我諗呢個應該係完全白紙甚至唔係讀cs/工程既人先出17k， cs畢業應該叫到盡25k

仲要長期mute哂，除非tag我否則一律當睇唔到/non-urgent

manual test

如果淨係Manual test都咁高人工 應該好撚多cases仲係Manual

好撚慘架，同做工廠無分別

都係既係咁重複run d cases 但都高人工過做customer service/support 既

拎黎做跳板都可以做住先既

珍，之前做個啲field係backend到map出黎，另加pass成幾層，完全靠想象力

最近好多昆cv

唔差嘅 咁到底你升幾多

呢個agent
二樓有佢名

應該係儲定子彈，等個市好返就亂槍發炮

特然搞個國安法
個市仲會好

見好多巴打都吹奏 it audit
但正常唔係tech advisory 同 security 出路好啲

如果我寫個script autorun 老細會唔會炒左你

炒左我

4k

D client咁出名, 幾多cv都無佣啦

呢間野好多FG agent, 但係柒嘅

咁麻麻地

Automation / rpa 做qa先係goal
假設有20個test script要做
而每個build都要做一次
然後d developer整出黎質素問題多bug到雲個個星期都出build

你人手試有幾多對手試?

覆錯post

有無得摸下手仔

好白咩你cv
我都係fg 搵緊ba工

呢度有冇fg收到hktv offer?

Fg開幾多人工

請問有冇人知Equinix 嘅Customer success manager 同customer project manager 好唔好做？

linkedin d工全部唔寫人工

寫左都可以係假

都俾個range啦
好似岩岩有間我apply左，打黎問expected salary
答完佢即刻收線
又無range

依排好似又少左openings

痴線佬

想問下喺香港寫web係咪會乞食

係 但係呢幾日寫緊個renderer 而唔係grammar

近排多左機會玩linux docker野
其實係咪even github都無一份guideline係完美
感覺好似解決完一個難題又有一個難題咁

英國有啲機

香港地靠crud已經袋2，3皮
d吹水佬開下會 篤下曲佬做野
邊度有香港呢度咁著數

Salary provided

走佬最重要

唔要份糧
寧願要D媽媽

ww3 中德澳 vs 美英俄

澳洲個位置無人理 個州又on99咁長條形容易比人切斷

買個英聯邦小國passport

我公司大地震了
連我對上大佬都走
即係大當家，三當家，四當家棄坑
係時候跳舞搏上位

正 已經applied
可以識地方的媽媽

on 9
係人都知pccw = 公廁

insurance如果係外資就去啦

升做二當家

有好似嫁咩？？

係就係
唔係就唔係
好似

你公司咩背景
咁似拉隊走人

一講就自爆

真心唔好去pccw做

利申做緊，準備走了

如果有台灣公司offer，人工加得10%，又唔包accommodation ，你地過唔過去做

過

呢D度度都有嫁啦...

想請教下 一個frontend web developer想成為一個full stack developer
個learning path可以點安排好 唔知點入手好

選一隻backend framework玩

俾你上到位都唔知點撐住
又無經驗 交接又唔知有無點會俾你一口氣跳幾個位
可能有人空降多

20k -> 22k 唔過
50k -> 55k 我已經執好行李

橫掂都係去外國，俾我揀會去d回報高d個d。

食台妹同食美國妹既分別

通常岩岩開始入手
除左睇basic code, documentation
有冇咩話方法可以更幫助自己去容易d去理解一隻framework

我宜家工作上會接觸codeigniter 最近先叫了解左咩叫HMVC
想用自己時間學多隻framework

不過devops, server, security, database, infra嗰堆都未算識
岩岩入行 task未開始掂到咁多野 都剩係改下frontend
唔敢去請求d senior
諗緊點可以充實d自己

搵份full stack 工 邊做邊學

請問點解 係 chrome res.redirect 唔會 redirect, 但係 postman 會?

我冇乜經驗 都唔係CS出身
不過叫做岩岩入左行
但感覺上覺得宜家份工 唔似會有機會俾我學到點做full stack
所以想轉工之前 提升下自己實力先

過來人經驗 自己由零起一隻project出黎玩就知自己欠乜技術
最好自己棟埋server

太遲了 我已經上左飛機

d野係咪好舊

拉隊走人係好美好既事

利申 成隊走過

Weak
最好自己整埋啲chip

利申 weak

銀行咪仲舊

睇你公司用咩backend就學咩
到時搶埋人地飯碗

依家香港咁樣我反而點都去
呢日唔知聽日事 起碼拎個居留權都好

做爛市

一般黎講
fullstack 係由電腦構做 零件生產 砌機 network infra software dev deploy test security 見客攞requirements legal issues profit forecast 都識做

我都係最近開始諗想由零起d野出黎
自己一手一腳砌個可以放出街見下人既
之後就先發覺 自己除左識改下野拎下資料之外 係乜都唔識
唔係好知自己需要認識d咩concept
同砌個project之前 需要考慮要d咩
不過未諗到自己想整d咩project已經kickkick地

想問下揀server呢d 宜家係咪都主張玩cloud技術 而好少再自己做infra
都有睇過下oracle, aws之類
諗緊報唔報佢既foundation黎學

漏左finance marketing同地緣政治

係 大約都知 full stack要識要學好多野
先諗唔到點樣由0入手
我再之前都遇過d咁既老細
但覺得果下先死死地
姐係自己唔係一個真既full stack俾人當係full stack咁用
就覺得自己真係要學做一個full stack

1. 你唔知點令自己有滿足感
做啲你目前識既野 你覺得無滿足感
做啲可能有滿足感既野 你又覺得可以超出能力以外
不如你講下自己有咩興趣 我地比下topic提議你

2. 唔好諗拎出黎見人
因為拎出黎見人 同個project易定難無關
可以一個超易既project都大受歡迎 因為係講求需求 而唔係實力
拎唔拎出黎見人同練手完全無關係
有關係既係拎出黎比IT狗見下 去玄耀自己實力 聽下其他IT狗葡萄既叫聲

3. 自己起server 你用cloud唔會練到任何手
唯有自己起server先可以學到sysadmin同network

入門黎講整個crud app 就差唔多
framework都係大路幾個
java/spring(boot)
php/laravel
python/django
C# .Net
nodejs
...
其中Java c# 一般黎講人工高d 因為大把舊系統寫落
做fintech 就c++ ,java , python 常用 做fintech仲要數學algo 好

frontend web 就係基本html css js 搭個react/angular/vue

mobile 就一係native 一係hybrid : flutter/react native/ionic/xamarin/nativescript
web mobile就有d 19

database 就 m$ oracle mysql mongo....

cloud platforms 就aws gcp m$ mongo atlas(mongo db 嘅cloud service)
各大cloud platform 都有試玩

邊你望下jobsdb 請邊d多 就揀黎學 唔會學得完 唔會學得曬

唔好講笑 制裁既話分分鐘連chip都買唔到

好感動 巴打咁有心答我

都係我自己個心聲 因為我剩係熟多d frontend果邊
就以為自己興趣剩係係frontend 但後尾發現
自己控制到既野愈多 個感覺好好
但唔識相關既野 所以開始會接觸少少backend
再深入先知後面仲有好多好多野
興趣係咩 都仲搵緊 但想各方面都認識左先
之前份工有個乜都識既CTO 覺得佢好勁

多謝巴打建議先

仲有龍芯
但到時要學埋點樣救電火

會有一大堆國牌買唔到

因為人地係磨走label當自己出

Btw唔駛特別學啦 一早識點用cpu煎煙肉

咁呀 試下我細個玩既project 整個blog system出黎

好！試試先！唔該你！

仲用緊pvcs同jenkins黎build野 係咪好舊?

唔算舊啦
我做過一間 build .class 上 tomcat
jsp 直接駁db 冇git

Jsp駁db有咩問題

利申 反MVC

問題唔算大
不過細佬我寫慣mvc 用慣spring data jpa
同埋間公司 version control 基本上做唔好
全部都 xxx.jsp_20080501咁
仲要有其他地區同事
有機會同時改同一個file
一個改ui 一個改logic 都係同一個jsp
最後又要solve conflict

想問下呢度in 過hktv d 師兄
駛唔駛做 test

請我

單身實走

唔好呃人啦C#人工高

夾係中間 得三皮幾

你轉左做QA姐

Quantum analyst寫Q#

放心 未過十萬都係夾心 十萬開始可以當自己有啲尊嚴

朽木難雕

無尊嚴

牙羊！香港既和平交比你喇

真，點都係做奴隸，不如搵份高啲人工嘅，我都想搵返十萬嘅尊嚴

見過一個ad

java 45k
c# 20k

自己搞盤生意 過百萬月入嘅時候 我就終於有信心同人講自己係人

起碼要用long先表達到人工

java api用咩寫多？
今晚開始轉會oracle

其實合理既 以business continuity黎講

日資公司 係香港登job ad 都係日文

打工都做到 點萬中無一

未來公司可以考慮做vpn賺錢

世界和平交比你

其實一百萬好少。好多鋪頭月入過百萬架，有方法搵到水路做吓代理生意都有。遠不到萬中無一咁誇 。

你淨係諗吓半山幾時錢租，幾多租盤，同幾多樓就知

不過打工有呢個數就就少好多嘅

computer vision，yolo做人臉，nlp做censorship, encoder做image censorship,用以上既tech去睇

同政府入標啦7頭

牙姨成鑊

一早俾湯商呢d大公司食曬

唔會架，大公司食唔晒D細位
遲D如果有類似國安資訊法既野
好似data privacy既國安版咁
要你公司內部implement國安野
咁就有得做

醫生律師呢d出黎私人執業大部分都近月入100萬or up

你又話扣成本

岩 計漏左 咁大部分醫生律師扣埋租應該得番幾十萬月入 唔夠一百萬

都真係好想知實際係有幾多人淨月入過百萬

仲有啲有下線嘅保險Head hunt

都係 咁其實老實打工都真係搵好少 好似IT狗咁 任你幾勁都好 都係打工仔

top tier tech 狗 8~10萬 係咪好盡

比個框架先
香港2019GDP 3627億usd
理論上月球人最大值 3627億x7.8/12M = 23萬個

投資收益計唔計GDP

你炒樓高價10M放左層樓
買家買入果刻計10M investment入gdp

好似係

去到呢個range 我已經滿足
有時間就同其他人一齊搞side business

但係無生產喎我記得老師教過理論上唔計

Toggle navigation
Home Help Frequently Asked Questions Why does GDP include imputations?
Why does GDP include imputations?
Gross domestic product (GDP) is a comprehensive measure of the nation’s production. In order to be comprehensive, it must include some goods and services that are not traded in the market place. Those components of the GDP are called imputations. Examples include the services of owner-occupied housing, financial services provided without charge, and the treatment of employer-provided health insurance.

Imputations approximate the price and quantity that would be obtained for a good or service if it was traded in the market place. The largest imputation in the GDP accounts is that made to approximate the value of the services provided by owner-occupied housing. That imputation is made so that the treatment of owner-occupied housing in the GDP is comparable to that of tenant-occupied housing, which is valued by rent paid. That practice keeps GDP invariant as to whether a house is owner-occupied or rented. In the GDP, the purchase of a new house is treated as an investment; the ownership of the home is treated as a productive activity; and a service is assumed to flow from the house to the occupant over the economic life of the house. For the homeowner, the value of that service is measured as the income the homeowner could have received if the house had been rented to a tenant.

有冇tldr

In the GDP, the purchase of a new house is treated as an investment; the ownership of the home is treated as a productive activity; and a service is assumed to flow from the house to the occupant over the economic life of the house. For the homeowner, the value of that service is measured as the income the homeowner could have received if the house had been rented to a tenant.

明了 即係好似農夫自己種野比自己食咁 自住家庭租屋比自己住

所以你炒狗又好做野又好
月球人最多23萬個

23萬個都幾多下 都佔勞動人口幾%

每月就業收入，佔就業人口百分比：

10,000元以下，13.5%（466,800人）
10,000至19,999元，38.4%（1,337,100人）
20,000至29,999元，20.6%（716,700人）
30,000至39,999元，10%（348,100人）
40,000至59,999元，9.3%（326,000人）
60,000至79,999元，3.7%（127,400人）
80,000至99,999元，1.7%（59,900人）
100,000元或以上，2.8%（98,600人）

有無師兄知cisa點prepare

岩數呀 統計就2.8% 未計冇報果d 過十萬比夠6% 佢 過百萬既都起碼有0.1-2 %

理論最大值呀
假設香港人一係月入1M一係0

而家教唔教pigeon hole

spring boot

搵唔到平均月入
唔係果3651億又可以減細D
最大低又可以收細D

cisa都要prepare
d野全部common sense

有冇人講下c++ low latency d job要識咩

對上一次寫c++ 都十年前有多

要識computer architecture
唔駛識c++

竟然係咁
例如LRU果d?

22k hkd?

我諗緊好唔好掛個monaco算

Of course

台灣揾得多過香港？
咁咪好爽

三皮幾HKD 係台灣洗WO ＋10% 都就4皮HKD
住大屋屌到台妹LA

而家三皮你點睇到係22k

fg想問下係咪點都好
做p仔比較好 做sup仔無前途?
定還是server sup都唔錯
但我又未有ccna之類既cert
因為我由讀書諗到依家 好困惑
自問打code又唔比同學仔叻 做都未做過
但個腦就已經諗住好怕自己呃飯食做冗員仲隨時俾人炒
希望各位巴打指點迷津

香港地好多it佬打曲打到40,50歲
都係係D inhouse revamp下D舊系統做下CRUD
無乜邊行好似IT佬咁做到退休
番工最爽無人嘈又可以邊上網邊做野
有咩事咪個SA/PM頂

直接開agent 名

Public LinkedIn post

佢多謝我都嚟唔切

@Handjai

佢D工好似傭金都好唔錯

Go lor

我冇呢啲料

我係咪轉行做A準好過

你做A準 Pro 過佢地多多聲啦

C++ 好似好好搵

冇所謂啦 都冇人用 係咪先

咩準備都無

正版出現左

咩料
做咩抄我

我DLLM!

扮左我幾耐

呢啲通常點入行
有幾錢
btw 咩係 kernel bypassing

4日呀屌！

Why don’t you google

睇完都唔係好明
即係唔用 kernel 做 networking？
但係你 access 個 network card 唔係都要 access 個 kernel 嘅咩

Hint: openonload

追番po先

見好多四十幾
去到依家d tech debt超過10年
c# 2.0之後既feature全部唔識
但生活好撚美滿

C++ = 60k
Junior DevOps = 40k
C# = 25k

發明EXCEL嘅人搵幾錢？SPREAD SHEET / SQL / DATABASE / ORACLE / SAP / MICROSOFT AX / WMS

發明WINDOW作業系統嘅人搵幾錢？好似做咗世界首富

發明半導體嘅人搵幾錢？

點解呢啲嘢都要問人？我做埋你果份？

發明I PHONE嘅人搵幾錢？

喺Apple做緊狗

起碼叫500強啦，仲想點？你自己做老細都未必整到間500強出嚟啦

美國？

聽講有d東南亞網上賭場請
入左去會收埋你護照唔俾你走
好似血肉工場咁996住宿舍
大陸網見過依d傳聞

躝啦大根妹

大根妹已經死咗架啦

發明machine language嘅人搵幾錢？發明C++嘅人搵幾錢？

發明文字嘅人搵幾錢？

躝

你躝唔好？

【武漢肺炎】中電重組IT部門即炒6經理 餘下部份員工須重新面試或飯碗不保

間野跨國公司黎，一定legit

係咪 old seafood

不過同保險agent一樣10個去做走9個

至少唔算係轉行
走都係去inhouse 做HR /recruitment

中電炒it manager

【武漢肺炎】中電重組IT部門即炒6經理 餘下部份員工須重新面試或飯碗不保

事實上it上到愈高愈危險
比我40,50歲做曲狗輕輕鬆鬆好過

呢個時勢都有肥雞餐食算係咁啦，留低畀佢玩cloud唔識玩倒曬啲錢咪仲衰

其實it係咪真係咁好景
我身邊果d都冇連仔咁高

網上搵sa都係3.6k/month 咋wo
連仔個個3年上sa咁勁?
出面真係咁優待it狗咩

無錯, 仲要賠18*1.13,成20個月糧
以中電呢d inhouse我當6皮一個月
都賠成球野人工

假的 做過就知it狗全部地底泥 有問題淨係識叫你reboot
人工又低工時又長真係狗先做

咪係囉
由其是it多毒撚
比Hr壓價都狗頭咁
我就係人板

係 所以唔好入行
比你碌到上m位都中年比人炒

3.6k無人幫到你

【武漢肺炎】中電重組IT部門即炒6經理 餘下部份員工須重新面試或飯碗不保

Here is not an elderly garden

走完9個黎多廿個 唔係點得黎咁多agent

可能係講緊好多都屎忽都唔想再求變或者去學新野
存在既價值只係main緊一d 史前系統

好多公司都有儲緊呢一班人

average 36k/month 寫錯

連登個sample有bias
上得連登都係叻仔叻女
一定高D

可能我老左時都會咁諗 但系統可以重新寫過晒 做tech係汰弱留強 唯有keep住學新野

唔好笑
有冇巴打3字頭
最近發覺好多中文字唔記得點寫
cognitive function 開始下降

我廿歲已經唔記得點寫
依賴晒打字

自己手寫英文愈黎愈樣衰
有時jot notes個陣都唔知自己寫咩

50歲叫你學新tech真係未必搞得惦

上YouTube見到D18歲細路可以連續30日做Murph, 30歲以上身體一定恢復唔到

Murph = a one-mile run, 100 pull-ups, 200 push-ups, 300 squats, and another one-mile run, all done consecutively.

咁好難講 智力應該係隨年齡上升 起碼 七十先下降啦

姜越老越辣啊

智力分fluid intelligence 同crystallized intelligence

咁 fluid 平均係 50 歲開始走下坡？

Many aspects of fluid intelligence peak in adolescence and begin to decline progressively beginning around age 30 or 40. Crystallized intelligence continues to grow throughout adulthood.

即係三四十開始轉數慢

有年近 60 者成功背熟 10,565 句失樂園詩句；近年愈來愈多研究也反映成人大腦遠比預想中豐饒。

不過，現實中還是有眾多長者自覺腦力大不如前，又是為何？學者指，缺乏自信是一重要原因。

腳唔好懶

Older women who have strong legs are likely to fare better when it comes to ageing of the brain, a decade-long study of more than 300 twins suggests.

係 而家學新tech已經唔掂
唯有製造新tech

其實唔難

我一直覺得個表只代表老左的人懶左
因為人工已經滿足左 所以學習慾減低左
社會又吹奏埋 先令人心理上覺得唔得
btw 我公司有個60幾的鬼佬仲日日學廣東話

真
同埋慣左懶 到又想發奮個時boot唔起
覺得keep住用腦無問題

唔駛負重其實唔難

仲有讀書年代有同學 有學習競爭
考試高分係會有滿足感
出黎做野競爭係成就上的競爭
學習比倒的滿足感就更簡接
令到上班族減低左學習慾
你個心唔想學緊係學唔倒

分數有滿足感

巴有操開

讀書時期個動力
唔係就係分數同名次咩

一開始唔駛連續做
可以分SET
最緊要做齊

做做下慣左可以抖少D

呢個真
開始操果陣一定辛苦
但慢慢慣左其實唔太難做

唔怪得我唔想讀書

巴玩開gym定其他野

中電單野又準備引大量人入行
原來it咁好pay
賠成18個月野人工成球野
人地比人炒要上jdb搵工
佢地比人炒即刻買樓比首期

剩係玩gym
多數join group class 唔想俾人sell 同排隊

做港燈好啲 有大波工程師

手巴識野, 對果幅相有印象

港燈女工程師禁大波?

寫到個無bug既program都有滿足感

學cobol
幾十年都唔變

有人工加有滿足感

啲agent係咪弱智
順手問佢有冇工唔係香港返工
佢比左份返九龍灣工比我睇

九龍灣獨立

洗唔洗咁
收到offer未

識人有

搵到本好似好多人想要既passport過左期有冇人知點續

我幫你續

上面仲要有靚簽證

圖or

圖or五毛

我都有本 五年前 報失 申請返

屌原來joma咁好笑

我超耐之前

I mean 我五年前報失拎咗本新嘅

當時過左幾耐期

大概 十五六年

拎完本BNO後唔知本特區擺咗喺邊

Free lunch

點解同一般聽到既唔同
我fg唔識

真係多人會打code打打到咁大同做到退休？

布ching竟然會係度出現

唔好題vendor公司啦
做過3個月被人炒左
你唔OT=你懶
你返屋企放假唔繼續做=冇上進心
個FG樣樣做齊然後睇覺得自己好叻
被炒後1個月內揾到間0 OT,福利同人工更高又更近屋企的公司做

勁

想問下係jobsdb 既工係咪伏多？

send左兩個月cv 終於有兩份interview

今鋪終於唔係agent 係真係間公司

會唔會俾人壓價壓到仆街

其實又係世紀大矛盾

搵 agent：
肯同你叫高啲價（agent 要食水），但唔保證係咪伏工（通常腦細請唔到人先搵 agent，因為都幾貴吓）

唔搵 agent：
好多廢港公司唔撚識 IT 行情，亂開價亂壓價，都係唔保證係咪伏工

唯有希望唔係伏工

今次兩間似係細公司

魚精有咩用

如果係傳統公司轉型出嚟嘅偽 IT production firm，9 成伏

In house 另計，即係冇乜 R&D 成份嗰啲 hea 工

傳統公司姐係咩？

一間係上網都search 唔到好多料既vendor仔

一間係賣股票product

個web做左幾錢

以本窮狗經驗話你聽

第一間伏極有限，最多 chur projects 同執垃圾同久唔久 OT (當然你 in 個都感受到個腦細係咪屄 / 傳統行業屎忽痕轉型出嚟嘅仆街)

第二間你話係細公司，咁就睇吓個老細係咪 ibanker 類二世祖，如果係最多都係 chur，因為 banker 同大家一樣都係睇錢份上，睇錢份上嘅人做嘢都理性嘅。如果唔係就有機會係其他類二世祖，通常覺得自己 idea 好撚得，又冇做過 research，𠵱類天馬行通嘅垃圾腦細會搞到下面啲狗好無奈，大家死路一條。

最近jobsdb send左cv去間公司
要求3年programming 經驗
我開33K
HR打黎話太高,叫我減啲.......
我問佢直接講budget啦
佢話22-28k......
我回佢31K算

笑左 直接打黎講價都有

我諗你講完31k 應該都仲要壓

又要馬兒好 又要馬兒不吃草

呢啲project 其實點接到返黎

同佢講明31k係底線
仲要壓請過主

以前我intern時exactly做過細公司二世祖天馬行空idea 個case 蚊型公司 淨係得我同老細

chur撚到

不過我見linkedin 幅相都有30-40人到間股票公司

vendor就linkedin都search唔尻到

今時今日仲用php真係

如果份vendor問我識唔識php 真係唔柒想做

真心講，我好撚憎啲傳統行業老細見 IT 有得搞就叉隻腳埋嚟搞 IT，你想整個 app 咪搵我哋 IT Vendor 寫囉，我哋都係收返你公道價。

你又唔係喎，係要搞間 IT firm 出嚟，水鳩啲 fresh grad 入去幫你寫。自己外行人又唔識諗，諗到啲嘢天馬行空，做下屬又當然唔敢 ban 你啦，最後你個 app 咪又係出唔到街

又唔見我哋唔識 printing / 唔識裝修，又叉隻腳搞返間 printing house / construction house

非八大 cs fresh grad 白紙搵工搵到好迷惘
自己又冇料做p，係咪target 去support好
唉，入行又死唔入又死唉

咁舊嘢都要有人 main 嘅，main 都有錢收。

其實 node.js 啲 framework 都唔係咁完善，我幾年前已經用梗

真係做到 middle size system 嘅，得 Java Spring, Core, Ruby on Rails 或者而家嘅 Nest.js

如果你玩 real-time 嘅，可以考慮 serverless

唔好做 support 啦，遲啲啲嘢行晒 cloud，真係冇得做，除非你轉到做 DevOps

自己無料做p?
p算易入行做啦

新手一問 點決定一隻Framework 做唔做到Middle size system?? 係咪睇multi threading 個d

即係純client side rendering.?
都好快render得
以為你用next.js

唔係，係睇做唔做到 enterprise structure

至少都要 support 到 MVC, 同 ORM 啦

類 Spring 嘅 framework 就要 support 到 IoC 或者拆 module (可以睇吓 Nest.js)

類 Rails 嘅 framework 至少要做到 convension over configuration

另外可以 base on 個 framework 寫到 test case

同埋要 support 到 database migration (eg. Rails 嘅 active record migration, Spring 嘅 liquibase)

另外要 support 到 JWT Auth 同 Roles 啦 （eg. Spring security, Rails 嘅 jwt / devise & pundit）

最好 support 埋 GraphQL

根本 SSR 幫助唔大，除咗為咗做 SEO

有d屎忽痕老細好鐘意用ssr

你反而應該要多謝𠵱啲腦細，佢肯掉錢俾你研究新嘢

要感恩 睇黎就要比埋份糧

好多要寫過 Spring 𠵱類嘅 framework 嘅 IT 狗先會明白到 enterprise structure 嘅概念

如果唔係佢哋只會徘徊喺用乜 language 最快，即係仲諗梗 node.js 定係 Golang?

一個 framework 嘅 code base scale 唔起，啲狗唔可以做到愈寫個 system 愈完善，你幾撚快都冇用

不過如果鍾意玩新嘢嘅可以試吓 Serverless 嘅

好過啲廢港垃圾公司叫你 raw php 死掂佢啦

又有你道理

外國做it 既youtuber 真係易好多
香港人如果你用廣東話真係冇咩人睇

Spring Boot, Spring Cloud 定舊版 Spring MVC 先

如果係 Spring MVC 我又覺得太累贅

同埋我記得電視部仲係寫梗 冇 MVC 嘅 Webform，你喺 PKKW 有得寫 MVC，已經算幸福

btw, 願楷哥祝福你

我窮狗唔想出樣啫，如果唔係仲型，整個「百踩廢港 IT」channel，幫香港創科助吓興

即係笑香港it 咁？好慘

我支持

收到

我想講，如果我打 vendor 工，腦細肯同我玩拆帳分佣，我都會咁做，多勞多得有咩唔好

但如果收定薪，你點 motivate 我，我都彩你有味，袋錢嗰個係你同班 sales，唔係我

vendor 寧願請個pm 卒你都唔肯加人工bonus motivate你

其實vendor 最少野學
學下俾人卒俾client蝦另計

冇嘢㗎，其實我覺得我哋做 IT 好似開間餐廳咁

你試吓請個經理返嚟齋卒人，樓面係咁亂接 order，睇吓廚房佬會唔會炸型

Worse case 係個經理帶埋班廚房佬下屬過檔，你就知死

理想:
IT佬: DLLM 我唔L做辭職
現實:
IT佬: DLLM (放工上連燈開PO)

舊版 Spring MVC

唔得啦，YouTube 最近加咗類似支那河蟹文化，如果係出一啲負面批評人嘅片 (eg. 藍黃互片、講肺炎疫情 etc.)，你點會收到一半廣告商嘅錢，盈利會減大半

想請教下
我一年developer經驗，之後再讀左MSc CS，搵新工可以開到幾多價
唔係好熟啲行情

零關係，你睇吓自己八字再㨂官運好嗰陣搵工仲好過讀 master

IT 𠵱行都係睇經驗 + 際遇，你經驗夠 + 入到好公司不斷跳，人工自然高

P算易入行係CS grad就易同埋本身你鐘意code又有野睇 但對code冇太大興趣但又想做IT呢行 P對佢地就唔叫易入行

憎code就做network

經驗 + 際遇
多過睇學歷啦

IT狗：
你唔做咪走 加一千幾百叫隔離個人做埋你果份

Network, BA, Sales eng都得既

network 都要打code

咁得番BA/support/sales 最少掂code

做pm 咪得

講起support,我公司個support狗裝個PDF用左成粒鐘先裝好

算快

唔急既話
啲野緊係慢慢做
做得太快人地只會俾更多野你做

咁你覺得佢有冇做到野 PM呢個位又的確唔使精通code 但又唔可以唔識唔了解code同系統原理，如果下面班細玩野會玩死佢，唔玩野就應該冇乜事

就好似建築界班判頭/工人就係tech lead同software eng 。同判頭deal 果個PM都唔使精通起樓識紮鐵識石屎果d，但如果同個判頭唔岩又完全唔了解起樓技術就會比人玩死，了解識少少流程既話都仲有d牙力，但又唔使乜都識晒精通晒既應該

一排冇追Post 幾時有間
__system
有冇多啲提示

想問下如果仲讀緊書,識D好普通既Web design係唔係好難搵到PT

佢冇直接咁講 佢用解散咗條Team 呢個字眼

F=MA搵到Full time添

PM角色 =
客:想整個wtapps
PM: OK

PM再將呢個idea帶去曲佬層面
比著班曲佬去見客又問埋L埋d requirement
又話wtapps難整又問要咩顏色
咁你就知點解一世做唔到PM

應該係話如果唔係好識溝通既CODE佬可能大部分都會著眼係整呢樣功能用咩LANG最快，咩FRAMEWORK最好。成個系統個架構要點，點樣先最易EXTEND等等1

開會傾REQ果陣個客想點點點，CODE佬可能會狂BAN話咁樣做唔到WO，因為咩咩咩咩咩咩(講一堆個客聽唔明既TERM)，諗住拋窒個客就可以用自己方法做(或者唔想做?)

又或姐開會果陣好針著係做唔做到、點樣做，或者直程同自己同TEAM CODE佬開會果陣拗用咩野做最好，跟住騎劫左成個會....

最尾就BAN鬼晒個客D諗法/想要既功能，跟住自己諗自己做，屌勁個客唔識野又要咁樣做。結果做完之後完全唔係個客要既野，跟手屌個客唔識野咁樣先好

不過我諗咁自我既CODE佬應該唔多? 點都會識同唔識IT既人溝通掛

本身hd 畢業讀it 去左去做bank cs 幾年
而家3字頭想做返it 工轉唔轉得切? 人工預可以開到幾多?
平時有幫frd 個網寫下php sql js ajax, 有學過少少python

點解要做翻it
it條路難行 3字頭仲要學野慢

因為做bank cs 都無乜前途 (非sales)

想問下我聽朝要in份工，但係果份job ad係jobsdb已經close咗
咁即係已經搵啱人定點？

唔關事照in
jobsdb close只係佢預設個日期到咗...

冇degree一大段空窗期
不過想試都可以試下

最基本version control 識唔識？
Framework識邊隻？

佢點同

補返個degree先

30仲degree?

其實個位巴打想轉IT都明，係難做但有心都唔會太差

但香港個market係好痴線
有理冇理睇左個related bachelor / master先
HD做IT慘過做狗，三十歲樓下廿個唔知有冇一個上到SA

仲要睇住後浪追上黎

冇degree好多公司門口都入唔到
35k樓下應該都仲ok，但一過35k就好難搵
睇你接唔接受到後面fg一兩年就30k，轉頭做埋你個head

degree 係要
但pt讀好似好d

咁緊係啦邊有青春full time 讀

邊執倉邊讀degree

HR見到冇degree? CV直送垃圾桶

你本身幾多

可能 iBank 係嘅 但好多工都唔睇學歷 我就是成功嘅例子

下 我無比人垃圾桶喎

hr問我點解冇degree,我話台灣天才唐鳳中學都未畢業

偶像

你冇 Degree 咩

見咁耐工冇人問過我 點解冇 Degree

通常問點解唔讀

我答：冇錢

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

但我個分本身都唔夠入大學，咁點答，其實啲人問我點解唔讀我都係鳩up

想出黎做下相關工作先
學位投資大
做落啱先 讀上去
同埋要籌錢讀
好似係

「細個嗰陣我無心向學 所以讀完張Cert之後 見成績麻麻就知道冇咩可能繼續讀 然後我決定出嚟做嘢 但係出嚟做咗嘢之後 我發現如果而家讀返嘅話 我應該會讀得好順利」

做iBank返工個陣唔炒得股票

真係咁答？我驚俾佢串 我係話細佬讀到上去，屋企冇咩錢就俾佢讀先

串唔串 除左context 之外 tone 都重要嘅

講真 如果有啲會串人嘅 Interviewer 我唔會喺嗰度撈

BTW 你呢個答案咪同我上面個答案一樣

真咩

有冇ching
d同事好鍾意飲咖啡
成個office都係d咖啡味
仲要1日幾杯
點解it佬咁鍾意飲咖啡

brain fog

turn coffee to program code
利申: 唔飲

想問下as400/寫cobol前途好唔好
係咪都係做番banking?
行頭會唔會好窄

係

IT狗不願承認
400 cobol 同vba做得好
係fi係有唔錯人工

有冇數字

寫cobol = 做政府工

可以做一世唔怕失業

同你而家差唔多叫唔叫唔錯人工

跳槽加人工好唔好得過寫web

有ibm嘅一日應該仲有需求

web要日日學新野

cobol/400/vba 呢堆唔駛

同事用vba 黎test我d python function output 係咪同佢vba output match

cobol 7年exp有幾多

其實合理
我地係C++ python互test

我等咗兩個月

我果度係慢慢fade out vba
其實要快都得

都係精算果堆人用慣vba

COBOL AS400 喺 FI 唔會高過 VBA？

我而家呢個數喺 FI 叫中下

但放眼就可以叫唔錯

IT狗比較適合可能係market risk果D位
用vba多
有D avp/vp grade都60k

我等左兩個月second in 點知係出offer

小心，佢worksheet果隻data type唔係float
唔知係乜q野黎
有時準過float少少

好多搵緊4-5萬做開middle office都要惡補vba,反而IT狗入去學人D business野容易勁多
日後條path做番business

做緊依d濕鳩野
勁撚痛苦
list又無dict又無generic type又無

list又無dict又無

are you sure?

collection
list冇buildin,要load .net 既出黎

我細細個就知有
個時大概小五小六

咁呢2個月你係咪返緊其他公司

我唔會裸辭
果陣有keep 住見工

咁睇嚟過多兩年我都冇咩路揀 上唔到 Sen ／ Lead 可以收皮

¥巴tech了得移民好過

最唔方便都係無datatable無generic type無linq, 無得select where
要vlookup
好多野無intelligent
依幾個月覺得每一件事都舉步維艱
如果俾我裝個vs, 1個星期既野3個鐘就寫好了

善用adodb sql query番自己

想問吓電訊商solution assistant其實係做啲咩工作？
啱啱報咗China telecom solution assistant

好似幾啱用

睇返公司practice 個HR 懶唔懶
一batch 出offer, 有人唔要可能先派比你又得
快出offer 公司通常係等人用, 等人用原因通常係........

同一個xlsm file 自己query自己記得save左先，未save會變左query緊個temp file

Business development 一個新人睇8件products 正唔正常？ 包pre post sales / deploy 同dist夾 收18K

做撚到個人無晒意志

使唔使ot

sales 成功 有冇傭?

吓比機會你學野仲問正唔正常

你咁嘅態度正常咩

移民就梗局嘅 但想儲多啲錢啫

搵5島

荀工黎 唔好放出黎害人

我都做過sales, non it.湊十幾個客，又係18K， OT，...走

同意

圖呢屌你

佢同你冇Common connection

我都無LinkedIn

對tech term有興趣多D
想參考下點笑人

咁搵唔到架 同埋搵到都冇圖 佢限咗

你連點用Block清鎖住道Firewall都唔識

我個鎖有deep learning ai點鎖

無linkedin點搵工

用Big data整咪得

有冇人in過ha contractin完幾耐會通知
試過政府tcon好快

5G都黎啦仲big data

最緊要快啲搵到個 Docker 就可以好快泊埋岸

問佢知唔知個客鐘意食邊間餐廳

marketing做埋sales同pm嗰份邊度正常

唔知有冇 Offer

有無人做過hkbn it
聽人講同上網睇都係話好辛苦 得個樣以為好好做

24k

搞個 Proj portfolio 出嚟 可以叫28K

呢個時勢你心急可以同薪轉

做bank cs 都係得24k. 好高壓. 自己興趣係it 果面.
Version control 同framework 都唔識, 剩係剩php sql js 果d 皮毛野.

我剩係識上面堆野都搵得到同薪? 同薪走我都願

跑 I and I, sell呀婆保險，信用卡，戶口
做過

學埋 Version Control 有分加

Framework 嗰啲你砌個 Portfolio 嗰陣自然會學到

我都做過, but 呢家做緊果到唔使sell 野, 係做cs 同securities trading. 要返shift 同好多痴佬.
做cs 好壓惡, 3字頭開始諗就算繼續做上去最多都係做leader, 都係日日帶定老母返工.

自爆？返shift只有never sleep bank

好既, 謝巴打, 會學下. 如果我剩係識上面d 野係咪都有機會原薪搵到? 想了解下行程 . 其實20k up 我都願, 主要想轉返行, 本身自學能力都唔差, 轉到行應該好快上手

依家好似返4日半

有無人in 過amway it，聽fd講好垃圾

做過helpdesk support，忙到喊

要視乎你嘅「識」係識幾多

如果袋4，5皮港紙
要你上內地揼曲制唔制
包公司住宿 照返5日 9-6

其實好多bank 都有 因為要support 埋foreign market.
Btw 岩岩google 先知原來有never sleep bank 呢個名

內地內到邊忽 湖北？重慶？上海？北京？廣東？深圳？

哦，電話cs,以為branch

識睇, 識上網搵solution
或者想問下in 果時係會點test 識幾多? Thx bro 好有心答細佬

Js 知唔知microtask macrotask

三種

White board test / Online Code Test / 口問

形式唔同 但重點都係想Chok吓你識唔識做某啲嘢 識就識唔識就唔識 千祈唔好依依哦哦

例如 如果你 JS 砌過 Portfolio 佢會問你咩叫 Async 咩叫 Closure

或者

問如果而家 想整個 Real time Data dashboard 睇實時天氣 你會點搞 用咩 Lib / Framework

hr話1個月1次

個時人工如何

本身唔知, 岩岩google 完知道了

甘牙 interview之前記得溫書

ok... Thx bro

Thx

牙手咪撚1001

有agent refer緊helpdesk 話唔係jd上所寫咁淨係helpdesk support

祈求牙手1001開新po

食埋個1000